\section{Experimentelle Ergebnisse} % Experimente
\subsection{.}
%	
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Variation der Readlänge}
%		
%		\textbf{Parameterwahl} bei längeren Reads?
%		\begin{itemize}[<+->]
%			\item Fenstergröße $\approx$ Readlänge
%			\item[$\Rightarrow$] Vergrößere Fensterlänge und -abstand proportional zur Readlänge
%			\item[$\Rightarrow$] Weniger Fenster $\Rightarrow$ Geringerer Speicherbedarf
%			\item Man könnte Signaturlänge erhöhen
%		\end{itemize}
%	\end{frame}
%	
%	\begin{frame}
%	
%		\frametitle{Variation der Readlänge}			
%		
%		\pgfplotsset{footnotesize,width=5cm,compat=1.8}
%		\begin{center}
%		\begin{tikzpicture}
%		\begin{axis}[
%			%xmin=100,xmax=500,
%			ymax=1,ymin=0.9,
%			xlabel=Readlänge,
%			ylabel=Korrekt gemappt,
%			yticklabel=
%				\pgfmathparse{100*\tick}
%				\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
%			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%			%scaled ticks=false,
%			xtick={100,200,...,500},
%			legend columns=-1,
%			legend entries={Konstanter Speicherverbrauch, Konstante Signaturlänge},
%			legend to name=leg:exp:rlng:rlng
%			]
%			\addplot[thick, color=red,mark=x, smooth] table[x=rlng,y=cmemCorr] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			\addplot[thick, color=blue,mark=x, smooth] table[x=rlng,y=csigCorr] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			%\addplot[thick, color=blue] table[x=rlng,y=csigCorr] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%		\end{axis}
%		\end{tikzpicture}
%		%
%		\begin{tikzpicture}
%		\begin{axis}[
%			%xmin=100,xmax=500,
%			ymin=0,
%			xlabel=Readlänge,
%			ylabel=Speicher (GB),
%			%yticklabel=
%			%	\pgfmathparse{100*\tick}
%			%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
%			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%			%scaled ticks=false,
%			xtick={100,200,...,500},
%			%legend columns=-1,
%			%legend entries={Unsere Reads, Reale Reads, GCAT-Reads},
%			%legend to name=leg:theo:snp:winmove:slide
%			]
%			\addplot[thick, color=red,mark=x, smooth] table[x=rlng,y=cmemMem] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			\addplot[thick, color=blue,mark=x, smooth] table[x=rlng,y=csigMem] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			%\addplot[thick, color=blue] table[x=rlng,y=csigCorr] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%		\end{axis}
%		\end{tikzpicture}
%		\ref*{leg:exp:rlng:rlng}
%		\end{center}
%		
%		\begin{columns}
%		\column{5cm}		
%			Konstanter Speicherverbrauch
%			\begin{itemize}
%				\item adf
%			\end{itemize}
%		\column{5cm}
%			Konstante Signaturlänge
%			\begin{itemize}
%				\item adf
%			\end{itemize}
%		\end{columns}
%		
%		
%%		\vspace{10pt}
%%		\visible<+->{
%%			\textbf{Erste Ergebnisse}
%%		}
%%		\begin{description}[<+->][Speicherverbrauch]
%%		\item<.->[Readlänge] 100 vs. 500
%%		\item<.->[Readerzeugung] 4\% Fehlerwahrscheinlichkeit pro Position
%%		\item[Verbesserung] Selbst bei konstanter Signaturlänge!
%%		\item[Korrekte Intervalle] Verbesserung von 89,3\% auf 98\%
%%		\item[Speicherverbrauch] sinkt von 9,7 GB auf 2,8 GB
%%		\end{description}
%	\end{frame}
%	
%	\begin{frame}
%		\pgfplotsset{footnotesize,width=8cm,compat=1.8}
%		\begin{center}
%		\begin{tikzpicture}
%		\begin{axis}[
%			%xmin=100,xmax=500,
%			mark options={solid},
%			ymin=0,
%			xlabel=Readlänge,
%			ylabel style={align=center},
%			ylabel={Laufzeit pro Base und Thread (in \textmu s)},
%			%yticklabel=
%			%	\pgfmathparse{100*\tick}
%			%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
%			%yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%			scaled ticks=false,
%			xtick={100,150,...,500},
%			legend columns=-1,
%			legend entries={Gesamtlaufzeit, Mapping, Alignierung},
%			legend to name=leg:exp:rlng:runtime
%			]
%			\addlegendimage{thick, dashed, color=black, mark=x, mark options={solid}}
%			\addlegendimage{thick, color=black, mark=triangle*}
%			\addlegendimage{thick, color=black, mark=square*}
%			\addplot[thick, dashed, color=red,mark=x, smooth] table[x=rlng,y=cmemTpBread] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			\addplot[thick, dashed, color=blue,mark=x, smooth] table[x=rlng,y=csigTpBread] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			\addplot[thick, color=red,mark=triangle*, smooth] table[x=rlng,y=cmemTpBlsh] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			\addplot[thick, color=blue,mark=triangle*, smooth] table[x=rlng,y=csigTpBlsh] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			\addplot[thick, color=red,mark=square*, smooth] table[x=rlng,y=cmemTpBalign] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			\addplot[thick, color=blue,mark=square*, smooth] table[x=rlng,y=csigTpBalign] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%			%\addplot[thick, color=blue] table[x=rlng,y=csigCorr] {data/exp_rlng_sigLng.dat};
%		\end{axis}
%		\end{tikzpicture}
%		\ref*{leg:exp:rlng:rlng}
%		\ref*{leg:exp:rlng:runtime}
%		\end{center}
%	
%	\end{frame}
%	
	\begin{frame}
		\frametitle{Paired End Reads}
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\pgfmathsetmacro{\xBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\xTagLng}{1.4}
			\pgfmathsetmacro{\xEnd}{6}
			
			\pgfmathsetmacro{\yHeight}{.5}
			\pgfmathsetmacro{\yFragBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\yFragMid}{\yFragBegin - \yHeight * 0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yFragEnd}{\yFragBegin - \yHeight}
			\pgfmathsetmacro{\yTagBegin}{\yFragEnd - 0.2}
			\pgfmathsetmacro{\yTagMid}{\yTagBegin - \yHeight * 0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yTagEnd}{\yTagBegin - \yHeight}
			\pgfmathsetmacro{\yBelow}{\yTagEnd - \yHeight * 1}
			
			\visible<1->{
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBegin, \yFragBegin) rectangle (\xEnd, \yFragEnd);
				\node[font=\footnotesize, yshift=-2pt] at 
					(\xBegin * 0.5 + \xEnd * 0.5, \yFragMid) 
					{DNA-Fragment};
				
				\node[left, font=\scriptsize, yshift=-1pt]
					at (\xBegin, \yFragMid)
					{Sequenzieren};
				\draw[-latex, thick, dashed]
					(\xBegin - 0.05, \yFragMid) to
					(\xBegin + \xTagLng, \yFragMid);
				\node[right, font=\scriptsize, yshift=-1pt]
					at (\xEnd, \yFragMid)
					{Sequenzieren};
				\draw[-latex, thick, dashed]
					(\xEnd + 0.05, \yFragMid) to 
					(\xEnd - \xTagLng, \yFragMid);
			}
				
			\visible<2->{
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBegin, \yTagBegin) rectangle 
					(\xBegin + \xTagLng, \yTagEnd);
				\draw[fill=tudolight]
					(\xEnd, \yTagBegin) rectangle
					(\xEnd - \xTagLng, \yTagEnd);
				\node[font=\scriptsize, yshift=-1pt] at
					(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yTagMid)
					{100 bp};
				\node[font=\scriptsize, yshift=-1pt] at
					(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yTagMid)
					{100 bp};
				\draw[-latex, thick] 
					(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yBelow) to 
					(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yTagEnd - 0.05);
				\draw[-latex, thick] 
					(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yBelow) to 
					(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yTagEnd - 0.05);
				\draw[-, thick] 
					(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yBelow) -- 
					(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yBelow) 
					node[midway, below]
					{Paired End Reads};
			}
			
			\visible<3->{
				\draw[latex-latex, thick] 
					(\xBegin + \xTagLng + 0.1, \yTagMid) -- 
					(\xEnd - \xTagLng - 0.1, \yTagMid) 
					node[midway, below]
					{Lücke};
			}
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\vspace{-25pt}
		
		\begin{center}
			%\begin{tabular}{rcl}
			\onslide<4->{
			\belowbaseline[0pt]{
			\pgfplotsset{footnotesize,width=2.7cm,height=5.0cm, compat=1.8}
			\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				ybar,
				ymin=0,
				enlarge x limits=0.25,
				bar width=0.3cm,
				%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
				ylabel style={align=center, font=\small},
				ylabel=Anteil nicht korrekt\\ gemappter Reads,
				yticklabel=
					\pgfmathparse{100*\tick}
					\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
				%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
				symbolic x coords={Inkorrekt},
				xticklabels={Nicht korrekt},
				%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
				xtick=data,
				scaled ticks=false,
				legend columns=-1,
				legend entries={Single-End,Paired-End},
				legend to name=leg:exp:pe:pese
				]
				\addplot[black, fill=red] table[x=incorrect,y=se]
				{data/exp_pe_pe_corr.dat};
				\addplot[black, fill=blue] table[x=incorrect,y=pe]
				{data/exp_pe_pe_corr.dat};
			\end{axis}
			\end{tikzpicture}
			}
			}
			\hspace{-25pt}
			%&
			\onslide<5->{
			\belowbaseline[0pt]{
			\pgfplotsset{footnotesize,width=5.0cm,height=5.0cm, compat=1.8}
			\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				ybar,
				ymin=0,
				enlarge x limits=0.25,
				bar width=0.3cm,
				%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
				ylabel style={align=center, font=\small},
				ylabel=Laufzeit (in \textmu s/Base),
				%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
				symbolic x coords={LSH, Aligner, Summe},
				%xticklabels={test},
				%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
				xtick=data,
				scaled ticks=false,
				]
				\addplot[black, fill=red] table[x=time,y=se]
				{data/exp_pe_pe_time.dat};
				\addplot[black, fill=blue] table[x=time,y=pe]
				{data/exp_pe_pe_time.dat};
			\end{axis}
			\end{tikzpicture}
			}
			}
			\hspace{-15pt}
			%&
			\onslide<6->{
			\belowbaseline[0pt]{
			\pgfplotsset{footnotesize,width=2.7cm,height=5.0cm, compat=1.8}
			\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				ybar,
				ymin=0,
				enlarge x limits=0.25,
				bar width=0.3cm,
				%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
				ylabel style={align=center, font=\small},
				ylabel=Intervall-Gesamtgröße,
				%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
				symbolic x coords={Intervallgröße},
				xticklabels={Basen},
				%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
				xtick=data,
				scaled ticks=false,
				]
				\addplot[black, fill=red] table[x=factor,y=se]
				{data/exp_pe_pe_columnfactor.dat};
				\addplot[black, fill=blue] table[x=factor,y=pe]
				{data/exp_pe_pe_columnfactor.dat};
			\end{axis}
			\end{tikzpicture}
			}
			}
			%\end{tabular}
			\visible<4->{
				\ref*{leg:exp:pe:pese}
			}
		\end{center}
	\end{frame}
%	
	\begin{frame}
		\frametitle{Readmapper-Vergleich (synthetische Reads)}
		
		\vspace{-24pt}
		\begin{columns}
		\column{8.5cm}
		\pgfplotsset{footnotesize,width=4.5cm,height=4.2cm,compat=1.8}
		\begin{center}
		\setlength{\tabcolsep}{-1mm}
		\renewcommand{\arraystretch}{0.1}
		\only<1>{
			\begin{tabular}{rr}
				\visible<1>{
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
					mark options={solid},
					%xmin=100,
					ymax=1,ymin=0.9,
					xlabel=Readlänge,
					title={Fehlerrate $f = 4\%$},
					ylabel style={align=center},
					ylabel=Korrekt gemappt,
					yticklabel=
						\pgfmathparse{100*\tick}
						\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
					yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
					%scaled ticks=false,
					xtick={100,200,...,500},
					%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
					%minor y tick num={1},
					legend columns=1,
					legend entries={BWA-MEM, BWA-MEM\\ (Edit-Distanz), BWA-SW, Bowtie2, VATRAM, VATRAM\\ (ohne Varianten)},
					legend cell align=left,
					legend style={cells={align=left},font=\footnotesize},
					legend to name=leg:exp:comp:const:rm
					]
					\addplot[styleBWA]
					 table[x=rlng,y=bwa004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBWAedit]
					 table[x=rlng,y=bwaedit004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBWAsw]
					 table[x=rlng,y=bwasw004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBowtie]
					 table[x=rlng,y=bowtie2004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleVATRAM]
					 table[x=rlng,y=vatram004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleVATRAMnovar]
					 table[x=rlng,y=vatramnovar004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
	%				\addplot[styleMRSfast]
	%				 table[x=rlng,y=mrsfast004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
				}
				%}
				%\end{overlayarea}
				&
				\visible<3->{
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
					mark options={solid},
					%xmin=100,
					ymax=1,ymin=0.75,
					xlabel=Readlänge,
					title={Fehlerrate $f = 8\%$},
					ylabel style={align=center},
					%ylabel=Korrekt,
					yticklabel=
						\pgfmathparse{100*\tick}
						\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
					yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
					%scaled ticks=false,
					xtick={100,200,...,500},
					%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
					%minor y tick num={1},
					]
					\addplot[styleBWA]
					 table[x=rlng,y=bwa008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBWAedit]
					 table[x=rlng,y=bwaedit008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBWAsw]
					 table[x=rlng,y=bwasw008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBowtie]
					 table[x=rlng,y=bowtie2008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleVATRAM]
					 table[x=rlng,y=vatram008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleVATRAMnovar]
					 table[x=rlng,y=vatramnovar008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
	%				\addplot[styleMRSfast]
	%				 table[x=rlng,y=mrsfast008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
				}
			% ===========================================================
			\\[-5pt]
			% ===========================================================
				\visible<2->{
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
					mark options={solid},
					%xmin=100,
					ymin=0,ymax=0.05001,
					%xlabel=Readlänge,
					%title={$f = 4\%$},
					ylabel style={align=center},
					ylabel=Falsch gemappt,
					yticklabel=
						\pgfmathparse{100*\tick}
						\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
					%yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
					scaled ticks=false,
					xtick={100,200,...,500},
					%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
					%minor y tick num={1},
					]
					\addplot[styleBWA]
					 table[x=rlng,y=bwa004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBWAedit]
					 table[x=rlng,y=bwaedit004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBWAsw]
					 table[x=rlng,y=bwasw004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBowtie]
					 table[x=rlng,y=bowtie2004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleVATRAM]
					 table[x=rlng,y=vatram004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleVATRAMnovar]
					 table[x=rlng,y=vatramnovar004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
	%				\addplot[styleMRSfast]
	%				 table[x=rlng,y=mrsfast004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
				}
				&
				\visible<3->{
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
					mark options={solid},
					%xmin=100,
					ymin=0,ymax=0.1001,
					%xlabel=Readlänge,
					%title={$f = 8\%$},
					ylabel style={align=center},
					%ylabel=Korrekt,
					yticklabel=
						\pgfmathparse{100*\tick}
						\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
					yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
					scaled ticks=false,
					xtick={100,200,...,500},
					%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
					%minor y tick num={1},
					]
					\addplot[styleBWA]
					 table[x=rlng,y=bwa008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBWAedit]
					 table[x=rlng,y=bwaedit008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBWAsw]
					 table[x=rlng,y=bwasw008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBowtie]
					 table[x=rlng,y=bowtie2008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleVATRAM]
					 table[x=rlng,y=vatram008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleVATRAMnovar]
					 table[x=rlng,y=vatramnovar008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
	%				\addplot[styleMRSfast]
	%				 table[x=rlng,y=mrsfast008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
				}
			\end{tabular}
		}
		\only<2->{
			\begin{tabular}{rr}
				%\begin{overlayarea}{5cm}{5cm}
				%\put(0,0){
				%\mbox{
				\visible<2->{
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
					mark options={solid},
					%xmin=100,
					ymax=1,ymin=0.9,
					%xlabel={\only<1>{Readlänge}},
					title={Fehlerrate $f = 4\%$},
					ylabel style={align=center},
					ylabel=Korrekt gemappt,
					yticklabel=
						\pgfmathparse{100*\tick}
						\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
					yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
					%scaled ticks=false,
					xtick={100,200,...,500},
					%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
					%minor y tick num={1},
					legend columns=1,
					legend entries={BWA-MEM, BWA-MEM\\ (Edit-Distanz), BWA-SW, Bowtie2, VATRAM, VATRAM\\ (ohne Varianten)},
					legend cell align=left,
					legend style={cells={align=left},font=\footnotesize},
					legend to name=leg:exp:comp:const:rm
					]
					\addplot[styleBWA]
					 table[x=rlng,y=bwa004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBWAedit]
					 table[x=rlng,y=bwaedit004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBWAsw]
					 table[x=rlng,y=bwasw004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBowtie]
					 table[x=rlng,y=bowtie2004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleVATRAM]
					 table[x=rlng,y=vatram004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleVATRAMnovar]
					 table[x=rlng,y=vatramnovar004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
	%				\addplot[styleMRSfast]
	%				 table[x=rlng,y=mrsfast004] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
				}
				&
				\visible<3->{
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
					mark options={solid},
					%xmin=100,
					ymax=1,ymin=0.75,
					%xlabel=Readlänge,
					title={Fehlerrate $f = 8\%$},
					ylabel style={align=center},
					%ylabel=Korrekt,
					yticklabel=
						\pgfmathparse{100*\tick}
						\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
					yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
					%scaled ticks=false,
					xtick={100,200,...,500},
					%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
					%minor y tick num={1},
					]
					\addplot[styleBWA]
					 table[x=rlng,y=bwa008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBWAedit]
					 table[x=rlng,y=bwaedit008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBWAsw]
					 table[x=rlng,y=bwasw008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleBowtie]
					 table[x=rlng,y=bowtie2008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleVATRAM]
					 table[x=rlng,y=vatram008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
					\addplot[styleVATRAMnovar]
					 table[x=rlng,y=vatramnovar008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
	%				\addplot[styleMRSfast]
	%				 table[x=rlng,y=mrsfast008] {data/exp_comp_const_syn_corr.dat};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
				}
			% ===========================================================
			\\[-5pt]
			% ===========================================================
				\visible<2->{
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
					mark options={solid},
					%xmin=100,
					ymin=0,ymax=0.05001,
					xlabel=Readlänge,
					%title={$f = 4\%$},
					ylabel style={align=center},
					ylabel=Falsch gemappt,
					yticklabel=
						\pgfmathparse{100*\tick}
						\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
					%yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
					scaled ticks=false,
					xtick={100,200,...,500},
					%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
					%minor y tick num={1},
					]
					\addplot[styleBWA]
					 table[x=rlng,y=bwa004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBWAedit]
					 table[x=rlng,y=bwaedit004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBWAsw]
					 table[x=rlng,y=bwasw004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBowtie]
					 table[x=rlng,y=bowtie2004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleVATRAM]
					 table[x=rlng,y=vatram004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleVATRAMnovar]
					 table[x=rlng,y=vatramnovar004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
	%				\addplot[styleMRSfast]
	%				 table[x=rlng,y=mrsfast004] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
				}
				&
				\visible<3->{
				\begin{tikzpicture}
				\begin{axis}[
					mark options={solid},
					%xmin=100,
					ymin=0,ymax=0.1001,
					xlabel=Readlänge,
					%title={$f = 8\%$},
					ylabel style={align=center},
					%ylabel=Korrekt,
					yticklabel=
						\pgfmathparse{100*\tick}
						\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
					yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
					scaled ticks=false,
					xtick={100,200,...,500},
					%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
					%minor y tick num={1},
					]
					\addplot[styleBWA]
					 table[x=rlng,y=bwa008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBWAedit]
					 table[x=rlng,y=bwaedit008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBWAsw]
					 table[x=rlng,y=bwasw008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleBowtie]
					 table[x=rlng,y=bowtie2008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleVATRAM]
					 table[x=rlng,y=vatram008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
					\addplot[styleVATRAMnovar]
					 table[x=rlng,y=vatramnovar008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
	%				\addplot[styleMRSfast]
	%				 table[x=rlng,y=mrsfast008] {data/exp_comp_const_syn_wrong.dat};
				\end{axis}
				\end{tikzpicture}
				}
			\end{tabular}
		}
		\end{center}
		
		\column{3cm}
			\ref*{leg:exp:comp:const:rm} \vspace{1.6cm}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Readmapper-Vergleich (reale Reads)}
		
		\vspace{-3pt}
		\begin{description}[Besonderheit]
			\item[Datensatz] \textit{DRR003760} \ \ (Illumina MiSeq)
			\item[Readlänge] Variabel, durchschnittlich 180 Basen
			\item<4->[Besonderheit] Reads aus HLA-Region (sehr viele Varianten)
		\end{description}

		\begin{center}
		\pgfplotsset{footnotesize,width=4.1cm,height=5.0cm}
		\visible<2->{
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			ybar,
			ymin=0.84,ymax=1,
			enlarge x limits=0.3,
			bar width=0.25cm,
			%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
			%ylabel style={align=center},
			%ylabel=Korrekt gemappt,
			yticklabel=
				\pgfmathparse{100*\tick}
				\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
			symbolic x coords={DRR003760},
			xtick=data,
			%xtick style={draw=none},
			xticklabels={,,},
			scaled ticks=false,
			title=\textbf{Korrekt gemappt},
			%title style={font=\normalsize},
			legend columns=3,
			legend style={font=\footnotesize},
			legend entries={
				BWA-MEM, BWA-MEM (Edit-Distanz), BWA-SW, Bowtie2,
				VATRAM, VATRAM (ohne Varianten)},
			legend cell align=left,
			legend to name=leg:var:real:a,
			]
			\addplot[barstyleBWA]
				table[x=set,y=bwa]
				{data/exp_comp_long_real_corr_a.dat};
			\addplot[barstyleBWAedit]
				table[x=set,y=bwaedit]
				{data/exp_comp_long_real_corr_a.dat};
			\addplot[barstyleBWAsw]
				table[x=set,y=bwasw]
				{data/exp_comp_long_real_corr_a.dat};
			\addplot[barstyleBowtie]
				table[x=set,y=bowtie2]
				{data/exp_comp_long_real_corr_a.dat};
			\addplot[barstyleVATRAM]
				table[x=set,y=vatram]
				{data/exp_comp_long_real_corr_a.dat};
			\addplot[barstyleVATRAMnovar]
				table[x=set,y=vatramnovar]
				{data/exp_comp_long_real_corr_a.dat};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		}
		\hspace{-10pt}
		\visible<3->{
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			ybar,
			ymin=0,ymax=0.08,
			enlarge x limits=0.3,
			bar width=0.25cm,
			%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
			%ylabel style={align=center},
			%ylabel=Falsch gemappt,
			yticklabel=
				\pgfmathparse{100*\tick}
				\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
			symbolic x coords={DRR003760},
			xticklabels={,,},
			title=\textbf{Falsch gemappt},
			%title style={font=\normalsize},
			xtick=data,
			scaled ticks=false,
			]
			\addplot[barstyleBWA]
				table[x=set,y=bwa]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_a.dat};
			\addplot[barstyleBWAedit]
				table[x=set,y=bwaedit]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_a.dat};
			\addplot[barstyleBWAsw]
				table[x=set,y=bwasw]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_a.dat};
			\addplot[barstyleBowtie]
				table[x=set,y=bowtie2]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_a.dat};
			\addplot[barstyleVATRAM]
				table[x=set,y=vatram]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_a.dat};
			\addplot[barstyleVATRAMnovar]
				table[x=set,y=vatramnovar]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_a.dat};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		}
		\hspace{-10pt}
		\visible<5->{
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			ybar,
			ymin=0,
			enlarge x limits=0.3,
			bar width=0.25cm,
			%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
			%ylabel style={align=center},
			%ylabel=Laufzeit (\textmu s/Base),
%			yticklabel=
%				\pgfmathparse{100*\tick}
%				\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
%			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
			symbolic x coords={DRR003760},
			xticklabels={,,},
			xtick=data,
			title=\textbf{Laufzeit (\textmu s/Base)},
			%title style={font=\normalsize},
			scaled ticks=false,
			]
			\addplot[barstyleBWA]
				table[x=set,y=bwa]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_a.dat};
			\addplot[barstyleBWAedit]
				table[x=set,y=bwaedit]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_a.dat};
			\addplot[barstyleBWAsw]
				table[x=set,y=bwasw]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_a.dat};
			\addplot[barstyleBowtie]
				table[x=set,y=bowtie2]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_a.dat};
			\addplot[barstyleVATRAM]
				table[x=set,y=vatram]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_a.dat};
			\addplot[barstyleVATRAMnovar]
				table[x=set,y=vatramnovar]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_a.dat};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		}
		\visible<2->{
			\ref*{leg:var:real:a}
		}
		\end{center}
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Readmapper-Vergleich (reale Reads)}
		
		\begin{description}[Besonderheit]
			\item[Datensatz] \textit{SRR003174} \ \ (454 GS FLX Titanium)
			\item[Readlänge] Variabel, durchschnittlich 565 Basen
		\end{description}

		\begin{center}
		\pgfplotsset{footnotesize,width=4.1cm,height=5.0cm}
		\visible<2->{
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			ybar,
			ymin=0.84,ymax=1,
			enlarge x limits=0.3,
			bar width=0.25cm,
			%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
			%ylabel style={align=center},
			%ylabel=Korrekt gemappt,
			yticklabel=
				\pgfmathparse{100*\tick}
				\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
			symbolic x coords={SRR003174},
			xtick=data,
			%xtick style={draw=none},
			xticklabels={,,},
			scaled ticks=false,
			title=\textbf{Korrekt gemappt},
			%title style={font=\normalsize},
%			legend columns=3,
%			legend style={font=\footnotesize},
%			legend entries={
%				BWA-MEM, BWA-MEM (Edit-Distanz), BWA-SW, Bowtie2,
%				VATRAM, VATRAM (ohne Varianten)},
%			legend cell align=left,
%			legend to name=leg:var:real:a,
			]
			\addplot[barstyleBWA]
				table[x=set,y=bwa]
				{data/exp_comp_long_real_corr_c.dat};
			\addplot[barstyleBWAedit]
				table[x=set,y=bwaedit]
				{data/exp_comp_long_real_corr_c.dat};
			\addplot[barstyleBWAsw]
				table[x=set,y=bwasw]
				{data/exp_comp_long_real_corr_c.dat};
			\addplot[barstyleBowtie]
				table[x=set,y=bowtie2]
				{data/exp_comp_long_real_corr_c.dat};
			\addplot[barstyleVATRAM]
				table[x=set,y=vatram]
				{data/exp_comp_long_real_corr_c.dat};
			\addplot[barstyleVATRAMnovar]
				table[x=set,y=vatramnovar]
				{data/exp_comp_long_real_corr_c.dat};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		}
		\hspace{-10pt}
		\visible<3->{
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			ybar,
			ymin=0,ymax=0.08,
			enlarge x limits=0.3,
			bar width=0.25cm,
			%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
			%ylabel style={align=center},
			%ylabel=Falsch gemappt,
			yticklabel=
				\pgfmathparse{100*\tick}
				\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
			symbolic x coords={SRR003174},
			xticklabels={,,},
			title=\textbf{Falsch gemappt},
			%title style={font=\normalsize},
			xtick=data,
			scaled ticks=false,
			]
			\addplot[barstyleBWA]
				table[x=set,y=bwa]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_c.dat};
			\addplot[barstyleBWAedit]
				table[x=set,y=bwaedit]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_c.dat};
			\addplot[barstyleBWAsw]
				table[x=set,y=bwasw]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_c.dat};
			\addplot[barstyleBowtie]
				table[x=set,y=bowtie2]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_c.dat};
			\addplot[barstyleVATRAM]
				table[x=set,y=vatram]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_c.dat};
			\addplot[barstyleVATRAMnovar]
				table[x=set,y=vatramnovar]
				{data/exp_comp_long_real_wrong_c.dat};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		}
		\hspace{-10pt}
		\visible<4->{
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			ybar,
			ymin=0,
			enlarge x limits=0.3,
			bar width=0.25cm,
			%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
			%ylabel style={align=center},
			%ylabel=Laufzeit (\textmu s/Base),
%			yticklabel=
%				\pgfmathparse{100*\tick}
%				\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
%			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
			symbolic x coords={SRR003174},
			xticklabels={,,},
			xtick=data,
			title=\textbf{Laufzeit (\textmu s/Base)},
			%title style={font=\normalsize},
			scaled ticks=false,
			]
			\addplot[barstyleBWA]
				table[x=set,y=bwa]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_c.dat};
			\addplot[barstyleBWAedit]
				table[x=set,y=bwaedit]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_c.dat};
			\addplot[barstyleBWAsw]
				table[x=set,y=bwasw]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_c.dat};
			\addplot[barstyleBowtie]
				table[x=set,y=bowtie2]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_c.dat};
			\addplot[barstyleVATRAM]
				table[x=set,y=vatram]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_c.dat};
			\addplot[barstyleVATRAMnovar]
				table[x=set,y=vatramnovar]
				{data/exp_comp_long_real_tbase_c.dat};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		}
		\visible<2->{
			\ref*{leg:var:real:a}
		}
		\end{center}
		
		\vspace{-6pt}
		\visible<3->{
			\textcolor{tudogreen}{$\Rightarrow$} VATRAM mappt \textbf{besser} als BWA-MEM!
		}
		
	\end{frame}